# README #

Тестовое задание

1. Получает на вход строку, в которой цифры и знаки математических действий.
2. Выдает на выходе результат или ошибку, если что-то пошло не так.
3. Имеет возможность расширения (например, если в какой-то момент будет решено считать через wolfram alpha).

Из интересного хотелось бы увидеть:

1. Корректную инициацию для composer.
2. Юнит-тесты (понимаю, что их будет немного, но штуки три точно можно придумать).
3. Конфиг для gitlab ci для прогона на версиях php от 5.3 до 7.2.

# РЕАЛИЗАЦИЯ #
Инициализация проекта Symfony 5, php7.3

composer install

Тесты лежат в папке tests. Выполнение из папки проекта

php bin/phpunit

Для linux соответственно может быть php-73 bin/phpunit

Что сделано:

1. Создан контроллер DefaultController, у которого есть 2 действия - вывод главной страницы и вывод результата
2. Для простоты создано 2 шаблона twig, отображающие эти страницы
3. Создан CalculateService, который позволяет выполнить вычисления, получить результат. Он обрабатывает
ошибку деления на 0. Поддерживаются следующие типы операций + - / *
4. Установлены бандлы для тестирования, валидации и twig
5. Все пути прописаны в файле config/routes.yaml, поскольку бандл аннотаций не установлен
6. Приложение не выделено в отдельный бандл, но по сути является самостоятельным и может масштабироваться,
так как ничего лишнего в нём нет
7. Конфиг для конечной сборки через gitlab не сделал, поскольку нужно бы как-то это тестировать, для
этого устанавливать gitlab, что вцелом отнимет много времени. Если нужно в процессе разберусь. 
